點解靠努力得黎的野會唔及輕易就咁得到的野開心?

溫左好耐書拎到90分會唔及無溫書拎到80分開心,
努力做野先有得加人工會唔及日日HEA做但有得加人工開心,
努力追到的女會唔及咩都無做過就溝到的女開心,
辛苦草左十幾年錢買到樓會唔及父幹買到的樓開心,
但細個老師教我地努力換返黎的野會比不勞而獲的幸福,
係咪呃鳩我地?

輕易得到既野會開心d
因為有優越感

其實係垃圾中國思維

努力過 = 除成績及成就外，還賺經驗/人生體驗
如果在經驗角度，老師冇錯
老師做教育，梗係企在skills/knowledge/experience gain角度看

但唔努力，代表你聰明/幸運。聰明係好野，值得開心。但如果係幸運，第一次好彩，但第二次就唔會咁好彩。

不勞而獲係幾正的
好想中頭獎

係